其實出年係咪會多人 失業 到仆街 ?

一齊講你身邊
咩行業 咩環境

飲食業。晚市得10份1 生意。我都唔知到底會點

聖誕 同 倒數 期檔都冇咗晚巿

唔知小店頂唔頂到

地產真係玩撚晒

行山師
好多人入行，好似唔會飽和咁

即係咩

Event planner冇番工幾個月，岩岩辭埋職
唔知舊公司仲挨唔挨到（聽講聖誕節有返少少job）

但出街好多人喎
排哂隊買野

我公司大部份合約員工冇得續。

唔會樓下啲舖裝緊修
下年發大財

今年有bonus出，但生意唔ok。不過都希望失業高，真攬炒

行緊計劃經濟啦
中小企死得8899
但大企業好多都水源充足

升職加人工 幾好景
利申: 私院醫生

林鄭情願搞死香港所有行業都唔敢搞地產商同玩租務管制， 抵佢俾刁帝鬧唔夠硬

馬夫

ok啦

話就話失業
好多人積蓄都夠用一年
下年未當抖下

飲食業最明顯
以前做到消夜都好多人, 依家無晒你話cut幾多人手

第四波又爆，睇怕都收皮了

有儲蓄 唔愁休息一兩年 不過唔想留係屋企做廢青 可以點？
利申: 失業大半年

我個名

經濟好搵得多
業主：搵好多喎，加租
經濟差無錢賺
業主：經濟好差呀，加租

香港做業主真係玩撚哂

NO PAY幾個月?

9月裸辭，今日有offer，人工打75折，acceptable

所有 event 應該收皮

仲要唔知隻 新變種 會點

好多外資準備cut 香港office

廢青 未過今年都失緊業
等緊移民

你去尖咀幾條隧道睇下吧。嚇死你

仲要俾老闆食你人頭
攞抗毒基金

唔會 我覺得個市仲好好 耐唔耐仲有agent 搵我

冇......好撚多野做

除左餐飲，酒店，旅遊，靠大陸人嘅舖頭

我諗冇嘜影響...

點解要出年 係仆街 就即係仆街啦
而家係最嚴重嘅時候 出年有得打疫苗

師兄做緊邊間社企？

林鄭要攬炒 香港要陪葬

其實除左嗰啲受直接影響行業 如零售航空宴會 嗰到大概佔左5%就業人口 香港其他sector個市冇乜點變差

認同

係

因為好多舖頭租約未完，想拎返個按金
新年後會有好多執笠

香港就係最多呢啲工種

做殮房做到手斷

失業後多咗咁多出路
求其某某都話做YouTuber
啲女又可以賣相
唔會重演沙士咁既景況㗎喇

餐飲零售其實只喺影響倒部份人 你樓下間惠康大家樂分分鐘仲好生意咗

你邊科 同我合作開個ent醫生冇哂大陸人 少左一半收入 條友係業界接近數一數二

你唔影我地點睇 ?

我諗應該係精神科

宜家已經失緊

農曆新年前肯定又有一堆藍店要收皮 興奮

俾咗藉口班仆街老細唔升職加人工就真

攬炒驚西呀

工程狗 冇停過

一日wfh都冇 仲要ot星期日

牛大人果啲仲排到仆街

識個女仔做永安

親戚做飲食，己經打算摺埋
做商場賣野就早一年已經收咗檔

啱啱搵到新工
同舊嗰喥一樣人工

飲食業
細公司旗下有餅舖有餐廳
但餐廳生意麻麻
得餅舖頂住
老細又唔識開源節流
不過佢都好要人番工因為都多人黎order
所以應該佢要我多過我要佢

事實又係

工程狗完全無影響

if u cannot beat them, join them

無影響

今日商場多人買野到hihi

佢精神科負責做d咩嫁

唔係重創/影響到嘅行業 照加人工

做開咩event? 商場同公司event 幾乎無晒，不過見有d event 公司仲生存緊。
唔知係咪好多人爭一塊餅仔

點入行

香港最多係白領囉
一WFH, 黨鐵幾空呀

行山銀行(?) 鳩吹勿屌

做online shop 個d 就好生意d 既，或者online business
靠人流個d 就仆到底點

失業又點 樓市物價keep住升
炒價款照有人買

美國仲好笑
左媒日日唱衰，股市就日日新高

做病人

飲食業+1
晚市樓面cut淨我一個
午市啲人返工要出街食
都仲叫做可以頂到吓

本身做咩裸辭？

好多人？

問題就係香港3/5人係靠大陸開飯

出現啦，天龍人，目測經濟師，失業率升？我見條街好多人喎，經濟差？我見條街好多人排隊喎，經濟學就係咁簡單，眼見就夠

未到岀年都失緊業 咪做下pt幫補下囉

屌

租約/合約到期
好多商業決定都係用4月做財務年度

屌你，公司拎保就業又賺成千萬都唔加人工

香港300萬打工仔做既工都係同大陸相關
全部靠大陸開飯

咁係佢問題者唔少醫生都係做番香港人生意 有保險就夠食

音響technician 2020年年頭已經失業

金融果d係就係奶支
但有咩影響？

佢擺明就中學雞，識條春咩

醫療
唔知係咪太多wfh做運動整傷自己
日日做到嘔

想講 大陸個市其實冇我地想像中咁差

冇咩影響,人工照加

一定衰撚過沙士
沙士之後仲有自由行
依家係除咗明日大魚，乜柒都無
陰乾

好多吉舖
飲食零售半死

餐飲、零售行業本身養住幾十萬人

澳資電訊公司，今年仲有人工加同bonus
疫情下全世界都要上網

其實餐飲業係老細要員工多過員工要老細
因為冇人做嘢就一定忙到就死咁濟

同藍黃無咩關係
反而係睇行業性質
同大陸相關都有排衰，因為大陸都仆街

其實都有啲根據 你可以對比下03年個陣

搞活動嘅公司都係重災區
無事係奇蹟

你自己係醫生嘅話，會唔清楚要睇咩醫生？

根據香港法例第一百五十九章《法律執業者條例》第四十六條，任何人並非已註冊律師、大律師或外地律師的僱員，而故意冒充是上述僱員，又或採用任何名銜、加稱或說明以默示他是上述僱員者，即屬犯罪。

你自己睇返政府啲統計數字囉

之前剩係做晚市 依家一日得幾千蚊生意

惠康嗰啲一定賺多咗
因為多咗人喺屋企煮飯要買餸
餐廳就大部分都少咗生意
兩人一枱加晚市停堂食
點都冇可能多生意咗

係
好多都減左租求共存

呢個先啱

香港法例第一百六十一章《醫生註冊條例》第二十八條指出，任何人故意充作或採用任何稱號、名銜、加稱或說明，以默示其有資格從事內科或外科執業、已經註冊或姓名已經列入專科醫生名冊，又或自稱從事內科或外科執業或公布其姓名為執業者，即屬犯罪，一經定罪可被處第六級罰款及監禁三年。

好明顯另有居心啦
想吹風姐

飲食 食撚哂屎

零售，飲食，旅遊，酒店，地產，運輸
所謂4大產業，全部都係要靠大陸開飯
你講既金融反而唔係
你讀完書之後出嚟做嘢就明

黨鐵多撚人到爆

我無話大陸好差
1:大陸條數算反彈得最靚，但整體GDP都係縮咗
2:大陸好並不代表香港好，大陸越好=香港越無價值
明？

坦白講你哋唔覺香港以2-3年太多酒店咩特別果d 得房果dd酒店咪又係俾d芝麻人住最好執晒佢

你洗唔洗驚到要加密
你睇返統計處，金融業有幾多人，俾盡廿萬
香港唔洗靠大陸開飯？你就真係盲反啦
你做盛行呀？

香港真係好多你呢種懶撚柒醒/自以為自己好醒既聰明豆

失業但係個L個學人炒股炒燶晒，做金融嘅應該唔會失業

澳洲定澳門

我淆底唔敢影呀，總之好多人訓啦。尤其近文化中心個頭個堆障隧道。

都唔係呢兩年既事啦
數埋數埋，堅好多間

由年頭講到年尾

呢句講咗成年啦 走未啊

都仲未到最差嘅時候
未有人自殺
97，03果陣，日日都幾單爆煲

我以為係因為藍領鐘意返樓下啲工

唔自爆
一講就知係邊間

唔覺 好多人消費 啲樓仍然唔愁賣

你咪問下上年裸辭果班搵到工未囉

做麥當勞

統計處真係有數字

公司勉強唔洗蝕 無炒人 一半人凍薪
升職就加10至20%

黃色經濟圈而家就最重要
支持
繼而壟斷飲食 擴張其他sector
咁到時罷工罷市就

扣曬燈油火蠟租金人工，都蝕硬咁濟

出年會好多人移民!

大把人收到大信封

其實冇乜 個個都唔捨得舊肥豬肉 同埋大把人針未拮到肉 根本對佢地冇影響

全香港攬炒，唯獨連登仔升職加人工

一間公司要將業務徹走要好多時間
出年年中就真係多

健身業
公司冇炒人，但今年有四個月冇工開，準備轉工了

其實主要除左大陸人 仲有歐美日韓個d 人流資金少左都好大影響。
同埋以前d 外資想借香港location 去搵大陸錢

其實所謂黃色經濟圈，依家都仲未做到內循環
根本就係黃絲單方面救黃店
好難係咁差環境，係咁叫人拎錢出嚟救咁多間
又課金，訂閱，黃店
有心理準備，好多人失業

有遠見嘅人會咁做

早食師
無野做就轉左行

工程 驚西 個個加人工轉工

得閒去法院旁聽

唔會失業 因為有補就業會令你放無薪假

上年連登仔話：外資搬廠容咩易呀
我心諗：又燈

最少2-3年

香港業主係咪冇輸少當贏依個概念

超市嘅生意係咪唯一無影響嘅舖頭?

真
比你有工返都會慳住洗啦
一日兩日既爆買對間鋪黎講唔升啲咩

諗諗下都係一邊就黃店告急一邊就開新黃店吸水

咁你報狗未呀 淨係識貼紅字
冇行動就收翻埋段野啦

如果拜登上台仲搬乜鬼呀

已經攬炒左份工
準備重刷

上年定今年頭
成班講到搬生產線勁易
講到一兩個月就走曬資
事實係連Tesla用6個月係上海極速開咗間廠
股價升到依家

出去睇下D商場幾多人消費先
個個美股港股賺大錢
邊有人窮

講緊失咗業走去行山

年頭就話年中
年中就話年尾
年尾就話出年
有時真係忍唔住笑

邊個上台都一樣會搬
成本高 風險大 生唔到金蛋咪走
商人好現實

可能喺 但其他零售好似電器運動舖 喺賺少左 但其實都唔太差 只不過之前有大陸人個陣就好好賺多咁解

做donki 生意仲多左經濟根本冇差過

根本無得輸，你想佢點輸

咩公司黎?

你講得岩 但你見美國大企全部衝出黎舔就知大陸市場好賺

我係唔會自爆

出多D街啦 毒撚

物管狗

外賣師
人工減左對比上年減左2成，多左好多人入黎做
阿媽都加入埋外賣師行業

就係佢地只有賺到盡同賺無咁多

另一半航空業
減人工+凍薪+無花紅

Ok you win

More girls do this job?😛

運輸業忙到無停手
酒店果邊之前都好旺場

文職，公司純利升1倍，請緊大量人

我提醒佢冒稱醫生係犯法，就一定要報埋狗？
乜撚嘢邏輯
唔好意思，完全唔打算報狗，只係想好心提醒人唔好做蠢事
假如收返，乜你覺得如果今次冇人提醒，下次下下次同樣有人冒認醫生，個個貪得意認做醫生好撚好玩？
玩玩下會唔會有人真係假扮醫生，講啲害死人嘅「醫學意見」？
係唔係你孭？唔係你孭你就收返段嘢啦

受樓一向係探熱針
仲升到咁無咩點跌
個市差？
吉鋪多？業主幾百個鋪位
頂龍唔收租住都唔要降價
所以齊齊攬炒就最好
股樓跌先有機會影響呢班影響百業既仆街

你以為中共唔會出新招吸血咩
除非維持到上年既抗爭力度
如果唔係 蝗蟲一定再臨

係鬼 開餐廳既 肯比錢一定有人做
除非講感情先非你不可咋

事實好多前線工靠偏左去支那

其實多謝政府朝令夕改
根本連個客都唔知搞唔搞到
但我地一定話要做前置study 收佢一筆先
到時搞到未搞

6月個陣比人炒9左dllm, 仲要得7日通知, 垃圾工
搵左半年黎近1月有新工返, 仲加左40%

冷氣狗仲忙左，屌

以香港人既積蓄
抖十年 靠被動收入都捱到啦

識好多人淨係靠savings都夠係英國stay 6年換BNO

6點後邊度有晚市

沙士係地產都仆街，宜家地產重可以，d人知道香港只要人仲係咁多，地產一定升

申請綜援 公屋
人生贏家

工程狗繼續做狗
永無休止

講咁耐都未執

1.) 股市一早脫咗節
2.) 你肯定個個都有使錢 而且使得多?
多人行街=經濟好大法?

做全球產品

D訂單多到仆街

More girls blow this job

講真失業到仆街
窮到食都食唔飽
會唔會係網上唱通街呀

對下欄職業影響係大既，不過對專業人士影響有限

FG都50k tim

其實 運輸物流 merchandising 測量建築工程 金融 基本喺冇影響 有啲甚至好景咗 仲未計 醫護教師政府工社企嗰類鐵飯碗

零售
業主要加租

咪就係
識好多老師平均2星期去一次staycation

所以？

個舖位丟空唔係仲賺得少過有人交租咩

stay home多咗網購
又要運口罩
運輸速遞根本重好景咗

就算餐飲做開食材批發既又係好景咗
係餐廳就肯定會死得好慘
特別係等緊睇堆酒樓點仆街

笑到我肚痛

讀書啦

份工過唔到下年

議助，應該就失業

已經比人雞了

酒樓多數係藍店

跳槽升職加人工

航運業好景到仆街

醫護冇得輸啦 香港醫護收入原本就喺全世界最高咁濟 而家只不過喺由好好賺變左做好賺咁解

IT
加左2次人工
仲有bonus

it公司仲係咁請人
老細又成日話無錢

電信業吊鹽水中

早排失業左3個月，好大壓力

你成段字得最後果句係岩
邊度成本平，咪去邊
咁大陸：平，穩定，就近有市場
搬，搬去邊?

你估黃店好好過咩
一齊死架咋on9

算吧啦，連登太多ON9仔，點唔醒架

IT而家好境到

無事,到到買野都好多人,要同人搶,有錢都買唔到

首先係要隻野真係有效先得…

只可以講多人排果d就會愈多人排
8成既鋪頭都收皮
淨返2成係keep到

2020年

政府工 爭崩頭入去做
飲食業10個有九個半收皮
航空業10個10個都收皮
銀行業 十個得五個有數

親身事實

每年年尾都係咁預測㗎啦

最記得早兩三年誠哥退休前，先話有生之年經濟最差

工程界 屹立不倒

真心想 攬炒 快d 20-30% 失業啦

係好撚惨

會
第一個係我，倒數緊仲可以返到幾時

你以為simcity咁禁個制就即刻走呀？

係會再黎，但都會少好多人
主要係因為依家疫情令到大陸人已經更加慣左網購(連D外國名牌都接受到)
我諗唔到長遠，香港旅遊業有咩吸引力

殯儀業，零影響

失業嗰班有幾多係樓市參與者？

係呀，D野接左，度好曬，開緊工，無啦啦又爆第3，4波

金融已經係靠唒大陸

真係無影響仲出bonus

人民幣真係好香

就黎失業半年

做電訊公司 搞5G 忙撚到仆街
人工同b就真係唔知會唔會有

一定一定

之前啲連登仔勁興奮話：大洗牌
依家睇返，根本係下層被清洗
中上層乜事都無(除左中武肺)
連登仔可能依家親身經歷完，先感受到咩叫窮人根本無險可守

連登個個話走資走資 事實係大陸開放比外資上去做生意即刻間間奶到雪雪聲狗沖都黎唔切 邊有人會理 屌

好提議，考牌中，純粹多個目標過日晨

失緊業啦

大家都要一齊加油

林賤閂水喉，所有政府緊急工程暫停，老細叫哂救命

芒格呢兩日仲話：打後十年，經濟都好差
我信WO
咁經濟好左十幾年，有周期架ma
依家都去到炒幣，炒埋商品就衰退架啦

根本依家個情況就係好兩極
一啲行業乜事都無，一啲行業收曬皮
低質人口食屎，高質人口就繼續嘆世界
剔除高質人口，根本失業率已經多過30%

消費都好講氣氛
不過禁晚市真係少左好多人就有影響
之前有晚市雖然只係開到10點已經即刻爭好遠

有冇諗過唔失業都仆街

雙糧bouns照出

世界咁多人 唔洗你班下層 唔通真係洗上層咩
一係搵多啲錢 一係認命
到真係洗到上層 下層唔知死淨幾多

其實全世界都係咁,武肺加qe最慘就係窮人

呢d工種係勞工密集，唔係最賺錢果堆但一定係養得最多人，尤其係基層果堆
又等班新移民藍屍廢老品嘗下無晒反對派政府有幾做得野

死好命囉
根本都未真正開始制裁香港
SLEEPY JOE 就話上啦
出左SWIFT 就唔同講法啦
香港真係福地呀

留意下最近新地同恆基開始引入左一啲低端產值既鋪頭入去商場就知咩事啦

迪卡龍都勁多人買野去露營行山 又買健身用品番屋企操

見住tesla 係咁升 cls
但學生哥的我連part time 都冇得翻 唉

全世界個消費模式本身都變緊啦
今次只係加速咋嘛

香港班業主大地主全部去仆街死啦

睇下Elon Musk 六月果陣狗沖上海開廠都知啦
剪綵仲要喊曬咁多謝大陸
跟住股價由3XX沖到上依家既$3500

喂你係喳，唔好拉我落水

個世界真係去到大富翁後局，依家入game 冇家底 真係慘過食屎
呢一年同世界差距又大左

哭能左

經過2019年社運，好感受到咩叫有錢有得SAY
無錢含撚

仲有第5波變種肺炎

道理一直都明 唉 命就得一條 唔通去死咩

好快就會下放門檻，放啲人入去有牌既工架啦
因為D人實在太低質，轉唔到型
點都要質佢地入去，俾啲野佢地做

咪同以前2010年，樓市爆起一樣囉
果陣人工儲都追唔到樓價
股票可以散買，算好啦

本地中小企執晒，搵大陸企業落嚟大規模開舖換血。
到時失業人士幾唔想都焗做大陸企業打工仔，
中小企轉晒大陸之後就國安法充公大企業同業主，
本土大企業地產商識路應該走晒，得返小業主，
今日呢班業主咁仆街你估到時會有邊啲市民幫佢？
最後等呢一代人反抗唔到下一代個個煲冬瓜就赤化完成

扮乜撚野

戶口得返0蚊先再諗啦

係架啦
所以做零售既，遲早都收皮
今日航空，明日零售
仲要零售業班人真係零技術

我份工唔洗靠大陸
但客觀數字真係咁
你唔鍾意，但事實歸事實

可怕嘅2020年終於都就快結束，大家準備好迎接更可怕嘅2021年未?

我絕對認為好大部份要靠大陸，但無可能係300萬呢個數字

蚊型event 公司，年頭計左數，守到一年

一年就到，完

唔同
以前會好多港豬，飲飲食食
相對個社會會競爭少D，比較少D
依家個個都知錢先係最重要
總之搵錢至上
睇下幾多人開Patreon
遲下無錢，想移民都無得走

迪下龍依啲平野都算 你睇下Northface 同 Patagonia 個啲中價舖 稍為特價少少 啲人就幾千幾千諗都唔諗咁買 有時多人到要排隊入

飲食失業咪去搵工
有咩問題
大把工請人啦屌
俗語有話東家唔打打西家 獅子山精神

D agent純粹搵野做下
好多個話幫我apply都無回音
都唔知係咪真係有個post開

我返過中資，D文化同管理，好惡頂，我諗好多香港人接受唔到大陸果套

驚閪咩 以香港防疫嚟講遲早都會爆到入嚟

都喺個句 個市喺由大好市返返去好市 但仲未到淡市 因為香港人真喺好有錢

你知唔知香港有幾多打工仔?
你唔好諗邊D行業要靠大陸
你調返轉諗：有幾多行業唔洗靠大陸，扣除呢D行業
就係大約300萬到
政府統計處有曬行業同果行既人數
你自己FC下

都可能喺 Agent業算喺直接受影響個堆人

羨慕
去邊?

公司好撚有錢

消毒office 都用左幾十萬

唔知d錢邊度黎

最新統計數字
勞動人口 3 89萬
就業人士 3 65萬
失業人士 24萬
即係有389萬係要返工，有24萬人係搵唔到野做
300萬，已經係我既保守估計
或者你有無咩行業講到係唔洗靠大陸?
我幫你搵埋果行既人數

剛renew contract
唔係指住上司個頭嚟鬧應該都失唔到業

進出口貿易、批發及零售的就業人數 694 483
運輸、倉庫、郵政及速遞服務的就業人數 174 995
金融及保險的就業人數 239 039
社會及個人服務的就業人數 531 838
呢堆人唔係基層?基層就8-9成都係靠大陸開飯啦
呢度加埋都已經165萬人
再計埋公務員，靠政府撥款既NGO/機構
打個9折都有200萬人
唔好咩都下下用我覺得我認為

我都想零售死 嗰班人不學無術咁賺咗太多年easy money啦

好多人完全唔似禁堂食
利申珍珠奶茶鋪

攬炒成功

永安sales就算啦，依家零售咁差

WEEKDAY行山可以係HOME OFFICE je
冇得作準

一開始自由行入行果班，上曬岸啦
樓又買左，供都供左十年，仲要一個月先供幾千
婚又結左
仔又生埋
職又升埋
咪又係依家D後生一代受
香港係好撚唔公平架啦

之前做開part time helper宜家都冇收入想炒飲食又冇

悲但真

我明，我真明
我早幾年都誤入左間中資
D文化真係ON撚9既，你講出其中一個重點：無人性!!
果陣我做左半年，度日如年，日日放工就搵工Send信
最後工駁工走左
但走果個月都想唔放人走，勁on9
果陣我已經批死，香港人係唔會受到中資文化

失業=\=無錢，失業會仆街同樓價會跌一樣係香港都市傳說

用珠寶金鋪為例
依家炒咪又係炒d細既
十年前入行果個，依家升左做經理/AM
鳩下鳩下望大陸人落黎啦

之前十幾年喺香港咁易賺錢易到

我幾時有話我係醫生

你睇下樓主問乜先講啦 on9

武肺搞到百業蕭條
政府:派錢比商戶捱一排
商戶:拎哂去交租保住間鋪, 員工放no pay
業主: 冇生意都有公帑代交租, on9先打工做生意

東南亞 印度

我條team仲請多幾條友

飲食唔會死
因為未逼到業主大減租

依家放工地鐵都差d入唔到

睇行業
製衣果D就係

唔係我嚟

我講緊我身邊
唔是我

佢內科

其實唔係做飲食酒店旅遊應該未驚過...無影響...

我明 我都明 足足做過3間中資 間間都咁撚仆街 呃人講心唔講金 dklm

水貨日用品藥房

舊年打左成年想攬炒
都唔夠柒婆一個攬炒得勁

其實連酒店都冇乜影響

好多都係，東南亞同埋印度冇話某一方面係差過中國太多

仲有政府包底 輕鬆啦

呢堆選定行業基本唔靠大陸，50萬人，又當其中一部分人靠大陸，打8折，40萬人

加埋公墓園、公營機構20萬人

40+20=60萬

另外4大支柱180萬從業員，當中民生飲食（街坊茶記酒樓）零售（惠康百佳）外國線旅遊從業員林林總總，我當只有20%都36萬

未計失業人口25萬、其他行業freelancer 炒散林林總總，咁當然你係要屈某d行業要「靠」大陸我無你符，雖然我唔明點解係「靠」而唔係各取所需，與其話香港醫生「靠」大陸病人不如話大陸病人「靠」香港醫生吊命、大陸公司「靠」香港集資美金、大陸工人「靠」香港廠提供就業機會

邊行？

學語文

扮醫生 死傻仔

永安旅遊

上過去啲酒店group睇過 啲人喺屌閪客同驚啲隔離客感染 冇人會講冇得撈

All in tsla

樓主升到你唔信

工程公司
一日到黑做到想訓
依家都係過得一日得一日

😂的確係，只係香港本地既飲食，零售，旅遊，酒店，航空業仆街，其他行業根本毫無影響

但房價平好多

明明official 放5:30，但係7pm 前唔會有人走
department head 好多時lunch 後先返，成日一返黎一入部門門口就邊行邊叫叫叫，叫ABC ，BCD入房傾嘢，唔知以為出咗咩事，有咩野urgent 大case。根本可能係啲19嘢，跟進吓啲進度blarblarblar 而已。係要搞到個氣氛有幾緊張得咁緊張。

份人係nice 嘅，相處都正常有禮貌。但硬係啲文化好閪，例如臨收工突然有啲嘢做（未必urgent 嘅），立刻召入房傾傾傾，一傾可以傾到9-10pm，理得你食咗飯未，完全唔係人性應有表現。

每之見到啲空無一人的舖棟幾隻企鵝係到
講八婆野
就好想笑
好撚快執笠

全行得你一間公司咩? 講邊行都唔得

飲食同零售仲要唔喺個個人受影響 要睇做邊範

我都係，做緊中資投行

Audit狗都叫係穩定
好快1月又開始peak season 應該又做到仆街

難啲 因為之前佢地賺太多

嘩大佬你呢d計法，全地球都「靠」大陸啦
無大陸人幫襯所以無稅收所以d公務員唔洗出糧
百佳惠康屋村茶記無左大陸人會執笠
社工無得幫大陸新移民所以會比人炒
警察無大陸人落黎犯法又會比人炒
外國團領隊無大陸人又會比人炒

咁樣無限引伸法，同恩主心態有咩分別，歐美都係「靠」大陸開飯，全地球無左大陸都食得屎

Audit 驚做到冇命多過驚冇野做

我條team出雙糧仲有花紅

冇錯今日放工時間去咗觀塘攞嘢
我終於明白點解啲人話放工時間觀塘地鐵站會係地獄
多人到

我都係做過3間中資，比較之下，如果部門香港人主管/部門多香港人，情況會好啲。
如果多大陸人就差啲，一黎大陸head 成日出啲苛刻冇人性要求，二黎大陸同事會全力欣然接受，搞到個情況好worst

（聽過啲executive committee 試過凌晨call 啲deparent head 返去匯報部門運作）根本唔係urgent 嘢，係要玩9吓下面先開心咁。然後departmemt head 玩9返我地，唸真啲，其實都係合理操作姐

果陣我發誓，之後都唔會再做中資
閪到仆街

Sales今年聖誕節前夕一日做嘅生意額係上年淡季平日嘅生意額

咁多人wfh, 點解電信業仲會吊鹽水？

做酒店F&B, 準備升職加人工過檔
都係汰弱留強姐

係，主要都係果少部分嘅必需品店食店
大部份都收皮

但氣氛黎講當年沙市好似仲靜，部分原因我估大家習慣左

唔好癲
好多鋪之前賺落但貴租完約即走
等個市繼續差 租金繼續回落
到出年4-5月先再作打算
宜家好多鋪既老細都係想燒埋d按金再執

dm升cdp?

同意，好似有錢就大鳩哂，對員工好唔人性化

Event 半糧一週年前果斷離開

巴打 你做廚房?

我3月份啲機票錢仲未退俾我
已經email咗佢追數

總勞動人口差唔多400萬，就算你咁扣法，點都仲有300萬
減多100萬，都仲有200萬人係要靠大陸開飯

雖然我唔明點解係「靠」而唔係各取所需

因為真係靠囉，年年自由行，流入資金好似5000+億，無自由行，呢班基層轉行做咩?

與其話香港醫生「靠」大陸病人不如話大陸病人「靠」香港醫生吊命

咁事實係私家醫院，打疫苗呢D野，香港根本就無咁大需求
除非你覺得成件事係正常商業行為，咁咪唔用個靠字囉
在我睇黎，根本就係香港全面依賴自由行，飲慣奶水，飲鳩止渴。
但你竟然覺得係各取所需，唔好意思，我真係唔需要呢D自由行囉

冇錯 到一田citysuper個啲做唔住或者轉番做百佳惠康 香港先真喺唔掂

雞頭
生意好咗

明明official 放5:30，但係7pm 前唔會有人走

呢D港資都有

但跟住你打果堆，我明
簡單D講就係管理廢，曬撚曬D時間，係度磨碌，又無結論/成效

屌，同病相憐
返中資工之前個個都話中資公司好hea好好做，但係入到去先發覺流既，好似冇收工時間咁

做公營機構，凍薪但雙糧bonus照出，公司講左黎緊一段時間唔升人唔請人。

另一半做政府，凍薪但照跳point。

按你邏輯仲搞笑添
航空公司原來唔係靠人坐飛機
無既野，結果證明一切

大陸個文化既有觀念=人力唔值錢
其實應該話係中華文化都係咁
只係港資俾外國文化同化左

公司有間子公司做搬屋移民 忙足成年 租多幾個倉都唔夠用 d老屎忽話仲勁過當年97 不過連登仔唔會信

不過佢地話宜家係中產同窮人走多 有錢果班一早走哂
好多家庭已經打包哂入哂倉等出年一月搞埋手續就連人帶貨走

你條仆街冇得輸

<減多100萬，都仲有200萬人係要靠大陸開飯>

咁即係無300萬啦

<咁事實係私家醫院，打疫苗呢D野，香港根本就無咁大需求>

搞清楚無大陸人黎打疫苗養和係咪會執笠，私家醫生只係賺少左定衰到比人炒

<除非你覺得成件事係正常商業行為，咁咪唔用個靠字囉>
成件事有邊一忽唔係正常商業行為有供有求，大陸買澳洲煤炭係咪正常商業行為日本買大陸稀土係咪正常商業行為九唔搭八

弱智，咁撚樣計架？

全世界都疫情，香港自己都有疫情
好多香港人點撚去旅行，好多人都唔敢出街消費

咪撚玩，支那行1年800億養活40萬人渣
比盡你養80萬人，大約都係1/7，點撚計到3/5
支那人係香港消費唔撚夠香港人自己多
佢哋總數減800億，仲有3千幾億
養活香港人150-200萬人，香港1/3人啊
明顯你係的士佬、餐飲、酒店、旅遊果批啦

你睇吓地盤佬、工程佬、IT狗、金融狗
完全係平行世界
（申利：IT狗）

而家最大問題係，疫情之下，多人網購
網上消費係落唔番去香港市場
被淘寶、Amazon 吸撚走晒D錢

Amazon生意大增啦
而連黃絲我都見10個2個仲係淘寶淘嘢
根本幫對家回血，都唔記咩撚野反噬燒番自己
有D藍絲仲每星期淘成幾千蚊

本土經濟都仆直，佢哋執笠好似睇唔到
而經濟一環接一環，最終搞到自己果行都收皮

*香港賺錢靠金融（炒賣投機，食公司稅）
*酒店做商務房先穩定同賺得多（支那有份）
*會展中心係香港吸世界資金其中一個方法

唔好咁理所當然
話香港靠支那條水
條水係遲早冇，中国總有一日遲早追過香港
共產黨都話左香港融入地獄成大灣區
香港總有一日玩撚完，你知我知單眼佬都知

只不過我哋依一代有總加速師
又貿易戰又武肺又國安法

原來200萬就變左你岩
OK，咁你岩囉

都唔係，本來有得升都變無得升

航空業係因為全世界封關而收皮，唔係因為你d恩主唔搭飛機而收皮
你d邏輯都幾好喎

人地話香港人300萬人靠大陸開飯嫁

地盤界 做埋呢個盤 等收皮

你確定自己都生存到？

喂係你話300萬先wo自己計到唔岩數又懶唔計較咁丫

唔明有咩咁好笑
明明係一件好悲哀既事

接納你既意見，改做200萬囉

好彩我呢D失開業既唔怕

佢哋計埋股票、炒樓香港樓、開公司（走資用）
然後又唔諗吓筆錢
真係落到落基層？

做開大公司今年仲轉咗工

係呀，董事長（姐係CEO）會定期開啲指導會議，內容空泛到咩咁，成日用埋啲四字詞：做大做強、3道防線、業績聯動 ⋯⋯⋯以為好precise，根本講咗等於冇講。又會出埋d 白底，紅字標題，黑字內容嘅所謂批示，整個形式感覺好似返左去大陸咁

施永青真係咁計

其實喺洗多咗 因為啲人冇得去旅行 變左留港消費

又唔計全世界都唔掂
世界投資既錢都番去頂住自己本土個市
然後又唔撚計500萬藍絲/中立撚
仲係度淘寶，扼殺本土零售

然後結論就話300萬人靠支那開飯
又唔撚計，全世界都有救市措施
香港救一、二次就唔撚救，直接末日大嶼燒錢

做大做強真係一個好遠大既願景
三道防線直頭係好明確既方針
業績聯動簡直係完美既策略
董事長，你好叻呀，我唔得啦
咱們一定要打業績搞上去!!

trade同merchant係死
但core industrial冇嘢

證明個問題在於香港中間人嘅定位受威脅
肺炎係加速咗
但問題唔係肺炎而成
係一直都係

施永狗正一仆街黎
我老豆被佢教壞咗
變成沒得救既藍絲

係好悲哀但同時係反思既機會，基層唔關心政治，手停口停先會識諗，人都係死於安樂，之前十幾年d easy money太易賺

你岩 但驚洗錢依日唔似咁快到 依家啲人買野仲狼死到暈 證明仲有大把buffer

我聽過有私院炒en

算啦，唔同你呢啲人傾，傾唔到落去
D用字要係你認可先講得
靠大陸就政治不正確
easy money太易賺就OK
你自己同自己講野得架啦
唔洗回我

D數字（300萬）何嘗唔係要你認可
我「唔認為」就要比你鏟到飛天
「教訓」完人就話同你傾唔到落去
神又係你鬼又係你

公用事業無影響

我同你一樣呀Ching
失業失到覺得入唔返個社會

300萬，我有用數據提供，邊度有屌過你一句?你CAP黎睇下?
跟住你反駁，我有聽你意見改返做200萬
相反，你成個怨婦咁，係度玩捉字蝨同政治正確
如果你接受唔到人地相反意見，咁你都真係檢討下
真心

全部同事都有工番
有啲仲成功轉工

大家咁話仲小氣過陶傑真心

而家大把吉鋪啦

其實係將好多唔等洗既野一次過掃走左佢姐

除左食，人根本唔洗咁多無謂野
有超市就搞掂

有1/3 行業閪多過like 另外2/3既忙到仆街

lm

五毛PR表示好多工開

外賣⋯都計入晚市

口紅效應

介唔介紹講下邊一行？

忙撚到仆街 未驚過比人炒

幸運地11月中祼辭
12月頭有offer

仆街老細仲以為個景差博我會死死地氣跟佢

similar exp

香港人真係好鍾意返工

手足勿自爆

餐飲冇晚市已經玩完
零售呢排好似好好生意，但其實都只係呢兩星期既事，都唔夠貼返之前幾個月，同埋啲人買野真係手緊咗好多

ig shop 賣嘢食啲生意好過平時
睇你識唔識變通嘅啫

身邊好多人話移民
走咗一批人，失業率應該會冇咁高

唯有逼自己每日至少要做一件事 感覺未廢得哂
搵人傾下計 無工返只係一時 心態唔可以沉

好多行今年生意都係愈黎愈差
一開頭頂到
一到12月好多都挨唔到
每次有希望做番起果陣又黎多一波
比政府玩到殘

你想搞共產呀？

點會呀
依家法事唔係無晒咁滯咩

師兄炒散定長工

Metoo

做機師 被炒
失業兩個月都唔知做咩好 依家得閒炒下股票

數碼雞都要你有本事做先得，豬閪相搵你買

cu email

一雞死一雞嗚
估：淨係知中資應該可以順勢入香港扎根
工商住宅裝修應該最等人用

做緊外賣師

睇邊行
建築忙到仆街

你肯定股市賺既人會多過輸既人？

今年炒股好過返工啦
識玩既已經搵定未來幾年收入，渡過難關

大撚把港資更加閪

高層咪hea囉

你知唔知「利申」係咩意思
「利益申報」啊
人哋做醫生同你有咩切身關係
就算你想兜，
樓主問緊咩「行業」，你答「職業」已經有問題啦
你係咪冇讀過書啊，唔識字啊
柒撚咗仲想出嚟兜

邊個商場

飲食業+1 晏就忙到仆街 6點後就

有樓收租

嗰幾間大銀行包做到你死

利申私院醫生嗰利申係對應返「升職加人工，幾好景」呢樣

姐係「啦啦啦 未必行行都好景咖 利益申報返係私院醫生呢行先咁 公院醫生或者其他行業未必好景咖」咁嘅意思

樓主雖問咩「行業」，但如果只答「醫療行業」，咁醫療行業範疇咁大，結果可差天共地，回覆私院醫生只係回應樓主嗰問題時，可以免去人地再問咁到底係喺醫療入面嘅邊個範疇。
因為私院醫生係屬於醫療行業嘅下位分類，換句話說姐係答私院醫生姐係已經答咗你係醫療行業。

你呢D咪就係以小人之心度君子之腹囉

睇得出你淆底

洗閪淆咩

media
公司嚟緊幾個月要人放no-pay leave

工程真係冇乜影響 樣樣照舊 同事搵工跳槽 仲多左人工

工程狗
做左幾年，最忙今年

正確嚟講 係香港人 執輸行頭慘過敗家

咩都唔輸得 見人地可以租咁貴 咪加租

某中size 銀行既IT 佬。
老駛收到風，除非好重要，無論係business 定IT ，合約完就唔續。

hk no it

星球人米頂多變月球人，都唔會仆街啦

雙紅花紅都多咗 跳槽轉工繼續上演緊

壽司郎要排兩個月

仆唔仆街好主觀 我覺得自己收入由5萬跌到落3萬 我已經覺得半仆街 人地100萬跳落60萬 可能已經覺得仆咗街 無謂用自己把尺度人地

ENT = 耳鼻喉ar

同埋經歷過沙士, 大家都知道樓價點跌都好最後都一定會暴升返, 所以有樓個啲情願唔放都唔會減價.

金融業？好多大行文化都係咁啦

你條自卑狗又黎啦

呢樣唔出奇，感覺香港人買野愈來愈單一。唔食正果範就無咩生意

難聽d講，可能好多人會睇唔開，無論政治定經濟對部分人黎講可能都好絕望大家真係要關心下身邊有困難嘅手足

自己員工既bonus同加人工到黎

麥難民無地方訓，唯有走去隧道

人地公司可能炒左個100k, 而家出30k 請人返去頂

展覽業 停撚曬
全部人出曬去去跑地盤or裝修

講經咩
出面仲人山人海,連登仲個個5皮
股市仲26000
美市仲30000
好景都仆街

呢個真
我睇至少過萬個家庭走

公司諗住將部份業務撤走香港

自殺太浪費吧
冤有頭債有主

計大數先有用
鐘錶珠寶業都係零售 (賣1隻勞 起碼5-10萬) 跌左50-60%

只計超市有咩用

笑左

2個鐘變2佪月

Cc toy 又話一間公司有一半人移民走

驚咩

做緊trainee
正常9月轉我做正式都轉唔到

直接影響行業大概佔5%？
淨係旅遊業都佔6% up

牛大人
限聚二人都只做多人生意
你諗下

平行時空

香港自己冇生產差太遠
就算你係香港買野可能貨源都係大陸甚至根本淘寶貨黎

地產
樓市gogogo

佢個’‘旅遊’‘喺包堆餐飲同零售 同埋唔喺全部餐飯同零售都受影響

保就業係唔炒人下話？唔係攞黎加薪

賺少左=蝕是常識吧

其實冇左大陸客係少好多生意，打針 / 保險轉介 至少冇左3成生意

外賣呢

其實香港無生產力無獨立產業無創意產業
想知仲有邊行有出路？

果啲咪wfh

某車廠service centre
做撚到傻閪日日ot
請極都唔夠人要繼續請

無印做個特價週 全鋪9折已經比人清鋪咁濟
如果賣化妝品既一樣仆直
但chanel hermes係要排隊先入到

唔知呢 個女仔宜家點

真 完全感受唔到咩經濟差

姑娘表示： 唔好咁撚多人黎睇醫生得唔得 做到隻狗咁
Ps: 姑娘

系 有左國安法之後香港更加穩定繁榮

仲兜....
佢呢個旅遊業理論都唔包括住宅區啲餐廳添
你上面講 晏會 Event 嗰啲一樣唔包
零售一樣有好多行業係做local人生意
受影響行業人口一定唔止5%

依d行業抵死

我想講零售做local人個類喺冇乜影響

金融業今年生意極好，b仔比上年更多

點會冇影響
冇晚市嗰排你有冇出街
除咗donki其他鋪早收到仆街
做零售嘅sales好多comission都大drop或者cut鐘
仲未計 按摩 戲院 呢啲你又唔計？

佢打字嗰陣應該淆到手震

打咁多字去兜
潛水算啦..

普通行山咋

仲希多人wfh 張枱同‘鄧’冇咁啱長時間工作
都多咗好多人有肩頸腰痛問題

了解，但我唔一定要接受，所以就裸辭咯

加油 提早體驗退休 本身做邊行？

都話喺由大好市轉左落好市 除左專做大陸人個類零售死曬 其他零售只喺賺少左 你其實可以同沙士個陣對比下 個陣嘅香港零售就真喺差 俾你啲舖開通宵都冇用 唔同依家啲人喺有錢冇訂洗

低層做到中層既工？

你講零售啊.
珠寶/鐘錶條數先係佔最大.

應該想暗指越來越多人wfh/放假走去行山

姐姐我不想努力了

我都係呢行 今年個市大波動 有肉食 公司賺多好多
唔知會唔會派到12個月bonus

下 你地係咪鬥慘吹水大會呀
前排大把連登仔話自己升職加人工

抗逆力高左

啲跟唔上改變嘅廢人同廢行業咪死，淘汰都係抵死

你FO定MO? 我做BO都唔會派得多啦

大澳

你覺得會大失業，點解唔可以高層做中層

又要我講
黎明行動好多人自稱手停口停

俾啲面兒登仔啦
人哋好鐘意目測多人=經濟好

多唔多人失業都好

唯有樓市gogogo
新樓就超額認購
舊樓就呎價創新高

樓市gogogo

睇到一街都吉鋪仲講咩好多人排隊
排d垃圾鋪會帶動經濟起飛咩
我自己除左食野買餸
其他亦唔會幫襯香港鋪既
一黎最後都係去左地產佬手
二黎十間有九間都係賤種
一係態度閪 一係吸血鬼
維修保養又係有等如冇
我點解唔收番埋d錢益其他國家

岩岩開始死
更係有錢消費
當放假

過埋呢個禮拜就開始失業

龍門任你搬
你上面話5%人受影響
我話唔止5%你又講第啲嘢
你慢慢 唔阻你

少左幾多客？

仲要同時有幾個offer

淨返茶記有得做，其他放題、火鍋、做夜晚個d全部都收得皮

講咁耐原來淨喺為左喺到小朋友捉錯處 笑咗 sorry

政府工，
一個月返得15日咋。
好sad。

5%同15%已經差好遠
原來弱智淨係識駁嘴

叻啦 你岩 個市而家好差 香港下年一定仆街

身邊有d戇鳩井底之蛙響group話 唔覺有影響

其實不如認清事實啦. 商港係影響香港慢慢變成今日既情況. 有邊間做生意係因為租金而要執. 係班友覺得個租係理所當然咁貴. 心怪自己做唔到生意.
正如賭馬既人只會怪自己運氣. 唔會諗其實好多臨場因素同人為因素一樣. 咁就賭一世輸大半世.

岩岩爆個陣咪小左一排囉
而加一個醫生一日睇60幾人
手術book到爆哂
只係做本地客都做到斷氣 日日都希望冇人黎睇醫生

其實無技術，零售個d 行業就咪搬上里講啦，笑死人咩 我做緊呢行根本無咩影響，見今年個b 仔都唔方多，仲多咗人炒老細

生存唔到都冇計，攬炒又要保證到自己實冇事？

你邊間醫院

有時我會諗新一代有冇攬炒既資格
即係面包都買唔起既人同有錢佬講要攬炒咁

專科診所 明明係專科做到GP咁 真係過份

貨運賺撚到笑

econ用黎break even成本
一向得business同first賺錢

donki咁撚多人真係未撚驚過
到250蚊盒toro濟銷先再擔心啦

咁似d垃圾公司講賺少左=蝕錢

it狗 個個星期都有新人入職

樓唔跌，唔會咁多自殺

行業重新洗牌，無問題架喎，而家係禁晚市鋪頭又唔比開先死咁多人咋

運輸業，好撚忙

貿易都死晒啦

Part time Promoter
俾人cut更cut左一半
但起碼都仲叫有工番

外賣咪嗰10份1。無堂食嘛。

好彩我做地盤
我老細接到單大工程, 元朗西鐵站果兩個大地盤
至少兩年有野做

如果政府搞埋 明日大愚 仲爽, 大把野做

你地慢慢失業, 關我撚事

放左成個月無薪假

除左服務業之外應該都冇咩大影響？
我都唔知好彩定唔好彩
細個知自己冇心機讀書就走左去做工程狗
完全冇受武漢肺炎既影響

你條柒頭都幾鐘意響連登比人屌 你係唔係屎眼痕

好簡單
攬炒姐係鬥多錢
我諗結果都知係點啦

以我所知有一個月後就走

香港人屋企咁細，點樣留係屋
大部分人私人空間都無

例如？
應該安排搬都一段時間

因為agent都冇乜野可以做，求其攞D垃圾工睇下R唔R到人做

供應商轉左做鋪賣街客

傻啦 邊有可能 係供應果part點全黃 大把黃店咪又係買大陸野 買外國或自家整又貴 少人買

工程狗唔使讀書㗎咩

讀完hd之後冇讀 但都係做落手落腳果班
依家長返一份通宵 之後日日頭去學裝修
學識左就走佬過英國

市道咁差 少人開鋪 希望裝修狗快啲收皮

你都係未明白我講咩

你不如講埋辦公室助理

商界帶頭反佢到時仲頭痕實俾人買起佢

下年年頭應該失業

其實武漢肺炎
搞到富者越富 貧者越貧
好多打工仔無工返, 但知d老闆級拎保就業錢 低市價買鋪買樓

工程真係做狗做
利申 工程狗

等多廿年都唔好做野
咁你就唔係廢青
直接轉行廢佬

我嗰邊反而相反無野做都照續

係中層老駛角度緊係越多人越好。 真係要炒就有buffer。

西位政府低級文職公務員表示好撚好多野做